{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est la petite amie de Mickey Mouse?",
            "TrueAnswer": "Minnie",
            "FalseAnswer": [
              "Daisy",
              "Clarabelle",
              "Roxanne"
            ],
            "Explanation": "Minnie Mouse a fait ses débuts dans le dessin animé 'Steamboat Willie' en 1928 en tant que compagne de Mickey et est devenue l'un des personnages les plus emblématiques de Disney."
          },
          {
            "Question": "Quel film Disney a introduit la première princesse?",
            "TrueAnswer": "Blanche-Neige",
            "FalseAnswer": [
              "Cendrillon",
              "La Belle et la Bête",
              "La Petite Sirène"
            ],
            "Explanation": "Blanche-Neige, sorti en 1937, est le premier long métrage d'animation à inclure un personnage de princesse Disney."
          },
          {
            "Question": "Quels sont les noms des sœurs d'Ariel dans 'La Petite Sirène'?",
            "TrueAnswer": "Aquata et Andrina",
            "FalseAnswer": [
              "Ursula et Adella",
              "Attina et Alana",
              "Adella et Alana"
            ],
            "Explanation": "Aquata et Andrina font partie des six sœurs aînées d'Ariel. Elles apparaissent brièvement dans la scène d'ouverture du film 'La Petite Sirène'."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le fils de Dingo?",
            "TrueAnswer": "Max",
            "FalseAnswer": [
              "Pluto",
              "Dippy",
              "Wally"
            ],
            "Explanation": "Max Dingo est le fils de Dingo et a fait sa première apparition dans le film de 1992 'Dingo et Max'."
          },
          {
            "Question": "Combien de nains vivent avec Blanche-Neige?",
            "TrueAnswer": "7",
            "FalseAnswer": [
              "5",
              "6",
              "8"
            ],
            "Explanation": "Blanche-Neige vit avec sept nains nommés Prof, Grincheux, Joyeux, Dormeur, Timide, Atchoum et Simplet dans le célèbre film Disney."
          },
          {
            "Question": "Quelle princesse Disney est connue pour porter une robe verte?",
            "TrueAnswer": "Tiana",
            "FalseAnswer": [
              "Aurore",
              "Belle",
              "Jasmine"
            ],
            "Explanation": "Tiana, de 'La Princesse et la Grenouille', est connue pour sa robe verte distinctive en forme de nénuphar portée dans les dernières scènes du film."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la mère de Simba dans 'Le Roi Lion'?",
            "TrueAnswer": "Sarabi",
            "FalseAnswer": [
              "Nala",
              "Kiara",
              "Sarafina"
            ],
            "Explanation": "Sarabi est la mère de Simba et la reine des Terres des Lions dans 'Le Roi Lion', guidant et protégeant son fils et son royaume."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La Belle et la Bête', quel objet est enchanté dans le château de la Bête?",
            "TrueAnswer": "Rose",
            "FalseAnswer": [
              "Miroir",
              "Chandelier",
              "Théière"
            ],
            "Explanation": "Une puissante malédiction a été placée sur la rose, la faisant faner pour symboliser le destin de la Bête à moins qu'il ne trouve l'amour vrai avant la chute du dernier pétale."
          },
          {
            "Question": "Quel type d'animal est Panpan dans 'Bambi'?",
            "TrueAnswer": "Lapin",
            "FalseAnswer": [
              "Moufette",
              "Écureuil",
              "Hérisson"
            ],
            "Explanation": "Panpan est un jeune lapin qui se lie d'amitié avec Bambi et est connu pour lui enseigner la vie dans la forêt et lui donner son nom."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de Disney chante 'Part of Your World'?",
            "TrueAnswer": "Ariel",
            "FalseAnswer": [
              "Pocahontas",
              "Raiponce",
              "Mulan"
            ],
            "Explanation": "Ariel de 'La Petite Sirène' chante 'Part of Your World', exprimant son désir d'explorer le monde des humains et d'en faire partie."
          },
          {
            "Question": "Qui est le méchant dans 'La Petite Sirène'?",
            "TrueAnswer": "Ursula",
            "FalseAnswer": [
              "Maléfique",
              "Cruella d'Enfer",
              "Gaston"
            ],
            "Explanation": "Ursula, une méchante sorcière des mers, est l'antagoniste principal de 'La Petite Sirène', cherchant à manipuler et nuire à Ariel pour son propre intérêt."
          },
          {
            "Question": "Quel genre de créature est Gus dans 'Cendrillon'?",
            "TrueAnswer": "Souris",
            "FalseAnswer": [
              "Fée Marraine",
              "Lapin",
              "Oiseau"
            ],
            "Explanation": "Gus est une souris joviale et joufflue, l'un des amis proches de Cendrillon, célèbre pour sa maladresse et son amour pour le fromage."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la petite amie de Donald Duck?",
            "TrueAnswer": "Daisy",
            "FalseAnswer": [
              "Minnie",
              "Clarice",
              "Belle"
            ],
            "Explanation": "Daisy Duck est la compagne de Donald Duck, connue pour son tempérament affirmé et son style vestimentaire distinctif dans l'univers Disney."
          },
          {
            "Question": "Quel film Disney met en scène le personnage de Baloo?",
            "TrueAnswer": "Le Livre de la Jungle",
            "FalseAnswer": [
              "Tarzan",
              "Mulan",
              "Aladdin"
            ],
            "Explanation": "Baloo est un ours attachant qui se lie d'amitié avec Mowgli, le personnage principal du 'Livre de la Jungle' de Disney, lui offrant conseils et lui enseignant les 'Nécessités' de la vie."
          },
          {
            "Question": "Qui est le caméléon facétieux dans 'Raiponce'?",
            "TrueAnswer": "Pascal",
            "FalseAnswer": [
              "Maximus",
              "Timothy",
              "Sebastian"
            ],
            "Explanation": "Pascal est l'ami caméléon de Raiponce, qui lui apporte soutien et comique tout au long de son aventure dans le film 'Raiponce'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'ami extraterrestre de Lilo dans 'Lilo et Stitch'?",
            "TrueAnswer": "Stitch",
            "FalseAnswer": [
              "Scrump",
              "Jumba",
              "Pleakley"
            ],
            "Explanation": "'Stitch' est l'Expérience 626, un extraterrestre créé par le Dr Jumba Jookiba, qui devient l'ami fidèle et unique de Lilo dans le touchant film 'Lilo et Stitch'."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour chanter 'Le Cercle de la Vie' dans 'Le Roi Lion'?",
            "TrueAnswer": "Rafiki",
            "FalseAnswer": [
              "Simba",
              "Nala",
              "Timon"
            ],
            "Explanation": "Rafiki, le sage mandrill, chante 'Le Cercle de la Vie' au début de 'Le Roi Lion', symbolisant la présentation des nouveau-nés au royaume animal."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Alice au Pays des Merveilles', que fume la Chenille?",
            "TrueAnswer": "Narguilé",
            "FalseAnswer": [
              "Pipe",
              "Cigare",
              "Herbe à pipe"
            ],
            "Explanation": "La Chenille est souvent vue en train de fumer un narguilé, offrant des conseils profonds et énigmatiques à Alice dans 'Alice au Pays des Merveilles'."
          },
          {
            "Question": "Qui est le capitaine du navire 'Le Black Pearl' dans 'Pirates des Caraïbes'?",
            "TrueAnswer": "Barbossa",
            "FalseAnswer": [
              "Jack Sparrow",
              "Davy Jones",
              "Beckett"
            ],
            "Explanation": "Hector Barbossa est le capitaine original du 'Black Pearl' dans la série de films 'Pirates des Caraïbes', s'opposant à Jack Sparrow."
          },
          {
            "Question": "Quel type de créature est le personnage Abu dans 'Aladdin'?",
            "TrueAnswer": "Singe",
            "FalseAnswer": [
              "Éléphant",
              "Oiseau",
              "Tigre"
            ],
            "Explanation": "Abu est un singe anthropoïde rusé et espiègle, compagnon le plus proche d'Aladdin dans le conte enchanteur d''Aladdin'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}